[有圖] 有隻刺蝟喺我門口

又係我喇 發覺啲動物好鍾意嚟探訪我

出面得3度 見佢震哂咁 就帶咗佢入室內
但佢好拮手 唔知點移動佢
google 咗佢食得栗米
所以俾咗啲栗米佢
但佢無動於衷咁
應該點做

用毛巾包住佢先

外國巴 幫推

煮左佢

起哂鋼咁

我有之前淨低嘅貓糧可以餵佢
應該ok 架可?

好可愛

幫推等養開既教

求救啊大家

整熟左先拔刺

Hedgehog nigga

用水煮好唔好食？

正經post

我都想d動物黎探訪我
btw lm

有冇咁多技能發動

發動過4次

肯定係你拐走d動物

要幫佢保暖 , 餵住貓糧先

俾條毛巾佢啦 陰功3度都未冬眠既

佢似口渴

隻隻都嚟拎啲嘢食

中意食麥皮蟲

箭豬來的

室內有暖氣 再俾會唔會太熱

唔會啊薄薄一條俾佢匿埋就ok
佢熱會識搞掂
最好俾個紙巾盒佢匿埋

好的 我搵條唔用嘅俾佢
佢好大隻 紙巾盒太細裝唔落

Lm

佢仲震緊啊

用風筒吹佢

好巨

真係得?

包毛巾攬住佢

飲左水未?

英國巴？ 我之前屋企個花園都有

佢唔飲

係啊英國 絲

好型

佢好得意

試下浸淋小小啲貓糧俾佢 太硬驚佢食唔到
用風筒吹下 搵啲無線既布包住佢 有線佢可能會勾住腳仔/刺

可能佢太緊張先唔飲水 熄燈唔好搞佢等佢定左應該會飲

好嘅 我熄燈先
但之後應該放生定點好

放番佢出去啦，人地有屋企人架

用焗爐手套放佢入箱 到天黑放返草地

用你愛心照顧佢

佢會唔本身係諗住喺我門口冬眠

我我
有冇諗住做小精靈訓練員

其實係咪應該開喺寵物台

順手養埋我啦 識自己去廁所

冇地方

人地好慘架
睇住佢呀

隔咗幾個鐘
佢終於食嘢

放生之前影多幾張相

呢款係野生刺蝟應該識冬眠
如果佢無咩表面傷痕你等入黑就放返佢出草地啦
除非你想收養佢
不過如果要收養佢就記得帶佢睇咗獸醫先
野生動物都幾肯定會有寄生蟲問題

至於點抱佢
如果佢唔炸刺你可以赤手鏟落佢肚下面成隻抱起佢
如果炸緊刺就搵條厚毛巾包住佢成隻捉起

唔好睇佢地細細隻但其實都幾硬淨
大力少少捉都唔怕整親佢地
當然唔係叫你暴力咁捉啦

唔該哂
介唔介意留個tg 俾我

或者可以去隔離刺蝟post留言, 有好多巴打都幫到手

好得意

冇所謂啦

唔好食架
利申：細果食過

出面好涷
放生會唔會有事

切咗啲蘋果同蕉俾佢
佢都唔食

我養過 震緊即係好撚驚

驚就唔食唔飲

擺喺佢面前都唔食

樓主都係放生好過 刺冑要由細養自起先唔驚人

咁大隻先養好易死

鍾意食蟲 放生可以既話去超野外地方
好易車死

食慣蟲唔岩食

lm

你果隻係黑人

會架喇
我附近好多草地 放心

附近好少車路 知道了

佢好大隻

對住佢打返個丁 射d熱汁比佢暖下身

冇丁

留名跟進

巴打好有心

巴你點解咁多技能發動
乜都齊

tg 咗佢 但好心巴未覆我

我都想知
唔知仲有冇下次呢
btw 藍絲

諗緊聽日放生佢

唔同種嘛

唔識分年齡
刺蝟得5年命
就咁望都覺得呢隻好成熟
可以既話養佢過冬之後先放返野外

又係你發動技能

佢超級大隻

應該已經用哂quota

我諗係未適應環境先咩都唔做啫
btw 樓主好有愛心

會唔會太大

同房冇屌我 真係好彩

但都好得意

補下圖

快撚D放生呀 屌你老母 當你自己邊位呀

落完雨就放架喇 宜家出面太涷

真係好大隻

好大

你點樣覺得佢地唔正經

google 過佢哩種 approx. 20-30cm

夏天就話姐，咁涷放佢咪姐係推佢去死

乜又係你

睇過咩post

屌 隻野行行下街比你捉番屋企撚 佢有無同意過你帶佢走呀

歐洲野生刺蝟識冬眠

佢應該係野生刺蝟黎 同非洲迷你刺唔同

搵過盒放佢入去
鋪毛巾 等佢自己適應下
暫時唔好理佢

人地係野外生活左咁多年，比你因爲自己覺得凍而拐走佢
佢可能要搵野食返去比佢d小朋友
你有無諗過唔好干擾佢地嘅生活呢

咁撚大隻

好大隻

可能成家老婆仔女等梗佢返屋企

用毛巾從下抱起佢
佢可以食貓糧 不過要細粒

同埋刺蝟適合係24-29度溫度生活 你可以開暖爐比佢 調教到上述溫度比佢

要用自己個身幫佢保暖

咖啡色得意到痴線

問佢
你從哪裡來？
你是誰？
你要到哪裡去？

整梳蕉比佢搞孭返屋企

夜間動物 最好比個陰暗同溫暖既地方佢
唔好餵有核既生果 唔飲得牛奶 只可飲水/羊奶 食蟲 食貓糧
買個比倉鼠飲水用既野比佢
咁凍 最好比毛巾佢 比個紙盒佢 有暖燈更好
有貓砂/木屑既話好易抱上手 抱起佢如果佢變波 就向天拋一下 輕力拋 就會變返原形

還返個仔俾人啦

不過正常佢三度之前應該要冬眠左
唔知放生會點

又係你

唔係餵貓糧咩

非洲刺蝟爸爸

要比個洞佢，有安全感先會食野

呢隻唔係寵物刺蝟
野生架 無受傷既話放返佢啦
利申：有兩隻刺蝟

lm 睇死屍

識野

可以餵麥皮蟲
要比野佢捐，好似毛巾，紙盒

紅燒刺猬肉

原料：刺猬肉500克，料酒、精鹽、味精、醬油、蔥段、姜片、花椒水、胡椒粉、辣椒各適量。

制法：(1)將刺猬肉洗凈，放入沸水鍋內悼一下，撈出洗去血污切塊。(2)鍋燒熱，投入刺猬肉塊煸炒至水干，烹入醬油、料酒煸炒幾下，加入精鹽、蔥、姜、花椒水、辣椒和適量水，燒至肉熟爛，撒入胡椒粉，出鍋裝盤即成。

功效：滋補強壯。適用于體虛贏瘦、乏力、營養不良等病癥患者食用。健康人食用更能補益強壯。

w
我都有

放入焗爐
焗返幾個鐘

香港都有野生刺蝟 去魚街/雀仔街買麥皮蟲同貓糧比佢食 比佢聞多d你d味 聞熟左就唔驚你咖啦

人地話英國

外國呀

巴打佛祖嚟

麥皮蟲 done

放生佢固之然最好啦
但係佢依家都未搵到地方冬眠
你就咁放佢出去 會唔會凍死
一係你比d 乾糧佢帶上路食

樓主女仔嚟
好似係

比個背囊佢?

自來寵好旺人 巴打要好好照顧

絲你老母咩

佢隻爪應該可以一掌打死我屋企隻原色肥豬王

絲打係咪上次比貓異工圍屌個位？

人地天生天養 好地地係外面自由自在生活 突然比隻被圈養既港豬圈養 你有冇理解過隻小動物既感受? 有冇係小動物既立場睇世界? 做人唔好咁自私精啦 動物你覺得佢可愛 咁又點? 佢冇可愛呢個概念架 剩係知比人類捉走左炸

俾咗蕉 批咗皮嘅蘋果同水 佢都唔要
俾咗個紙皮盒同毛巾俾佢
但佢長期都係一個波咁
有喺youtube 見過拋佢嗰條片
但我唔敢 唔小心拮到下都已經痛

會架喇 但琴日落大雨 所以冇放

青蛙?

係

頭先13度 見天氣ok
睇過佢冇傷就放走佢
佢用最快速度跑走咗

可能三日之後有個男人美男子返嚟報恩

睇到標題以為又系棄養